## Введение

В настоящие время процесс разработки связан с использованием огромного количества разнообразных инструментов, которые необходимо правильно сконфигурировать для совместной работы, что вызывает большие трудности, при развертывании на нескольких машинах.

Для решения данной проблемы были созданы инструменты контейнеризации (Docker, podman), которые позволяют распространять приложения в качестве контейнера, в котором уже заранее упакованы все необходимые инструменты для функционирования приложения.

Однако, возникает проблема связанная с бесшовным деплоем (развертыванием), так как для деплоя новой версии контейнера необходимо удалить старый контейнер и поднять новый, что вызывает временную недоступность приложения (например, сайта).

В данной работе я попытался создать алгоритм бесшовного (zero-downtime) алгоритма развертывания веб-приложения.
